指大示威可制衡權力 如削弱權力制衡損評級 穆迪：2047 前香港獨立經濟體地位或改變

國際信用評級機構穆迪今日發評級報告確認，維持香港長期發行人評級和高級無抵押債務評級為 Aa2，展望維持穩定。穆迪在報告提到，大型的示威屬權力制衝一部份，如權力制衝受到削弱，將對香港評級有負面影響。報告提出，在 2047 年前，香港獨立經濟體地位，或會突然改變。

報告提到，香港債務負擔小，有龐大的財政儲備，有力抵受經濟和金融衝擊；亦有充足的外匯儲備，有助維持宏觀經濟穩定。

報告又提到，評級已考慮到香港近期大型示威。穆迪認為，示威是香港權力制衝的一部份，如果權力制衝受到削弱，將對香港評級有負面影響。

報告提到，目前的 Aa2 評級反映中港之間關係，例如大灣區規劃有助香港產品、服務推廣，令香港成為外資進入內地的跳板，但中港之間關係亦有風險，若中國經濟嚴重放緩，香港大受影響。

2047前 港制度實力或受侵蝕

此外， 香港的政治及經濟上獨立，香港得以較內地的大城市更有優勢，隨着 2047 年、主權限交 50年的期限屆滿前，香港的制度實力有可能面臨實際侵蝕，致中港評級差距縮小。

報告提到，香港目前在世貿組織、以及不同的雙邊貿易協議當中，仍被視為獨立的經濟體，但有關地位有可能突然改變，甚至早於 2047 的期限，例如美國國會近日考慮，會視乎一國兩制實行情況，決定是否維持《香港政策法》，若果相關法案被廢除或修訂，可能對美國與香港之間的貿易安排造成重大影響，波及香港與其他貿易伙伴的關係，削弱香港作為國際貿易金融中心的吸引力，令中港評級差距縮小。